 빨리빨리 먹어. 학교 늦으면 혼난다
 예.
 제수씨 오셨어요?
아침식사는요?
됐습니다.
 되긴 뭐가돼? 얼른 차려라. 계란후라이좀 하고. 김좀 꺼내고. 아까 밥이랑 국남은거 있지?
국은 다 먹었는데.
그걸 다 먹었다고? 대체 살림을 어떻게 하는거라니?
제가 그런게 아니라 형님이 끓여논거라서.
그러니까 식구들 계산해서 퍼야지, 남은 사람 생각도 안하고 박박 긁어 먹었다니? 학교에서 산수 배울땐 그런 계산 하라고 배우는거야. 산수 배워서 써먹을데가 어딨냐? 시장가서 거스름돈 잘받고 식구들 국풀때 계산 잘하라고 배우는거지. 내말 틀렸냐?
엄마말 다 맞어. 제수씨, 계란후라이는 됐고, 김치하고 김만 주세요.
예. 
